Функциональные требования

Нужно сделать систему на PHP которая находясь на одном нашем сервере будет опрашивать последовательно заданный список сайтов.
Такой скрипт будет запускаться по Cron и скачивать с указанных серверов (сайтов) файл, например 50 мегабайт.
В ходе загрузки этого файла скрипт определяет скорость скачивания файла.
Если скорость скачивания больше или равна DOWNLOAD_SPEED_CONST то переходим к следующему серверу.
Если меньше, то вызываем функцию отправки уведомления.
Для отправки используем открытую почту яндекс.

DOWNLOAD_SPEED_CONST задается в настройках в простом варианте для всех одна.

Все данные измерений заносятся в лог-файл (каждый день – отдельный файл) в формате:
host.ru – 0,5 Mbs
site.ru – 1,4 Mbs
...
В 0:00 отправляется письмо, содержащее записи данного лога.

Периодичность проверки и адреса файлов устанавливаются в конфигурационном файле.


Установка скрипта на сервер/сервера наша задача как заказчика.
Скрипты в любом варианте должны быть если не документированы, то прокомментированы в коде.

Использование БД для хранения списка серверов избыточно. Можно обойтись текстовым документом.

Техническое задание

Конфигурационные файлы оформить в формате php. Предпочтение отдаем английским наименованиям переменных.

Создать основной конфигурационный файл main.config.php Содержит настройки:

DOWNLOAD_SPEED_CONST - минимально допустимая скорость скачивания (МБит/cек)

Настройки подключения к серверу исходящей почты яндекс (пример взаимодействия с яндекс в сопровождающем архиве)

Периодичность проверки - интервал в минутах
E-mail адрес администратора
E-mail адреса дополнительных получателей

Создать конфигурационный файл sites.config.php содержит настройки проверяемых серверов - массив массивов php Второй уровень массива в виде пар ключ - значение.

Ключи:
alias - уникальное название (название сайта)
url - путь к файлу для скачивания

Реализацию выполняем в виде класса (в отдельном файле). Страница index.php создает экземпляр класса и запускает на выполнение метод в этом классе.
Метод выполняет следующую обработку: 
Создает подпапку data
Пробегает по массиву из sites.config.php
В папке data ищет файл {alias}.txt
Если файл существует считывает оттуда значение (туда записана дата последней проверки)
Если с даты последней проверки прошло больше интервала определенного в настройках (периодичность проверки), то запускаем проверку скорости скачивания файла.
Время последней проверки записываем в файл data/{alias}.txt, чтобы уже до начала проверки сайт пометился, как взятый в работу и следующий поток его не зацепил.
Для вычисления времени скачивания запоминаем метку времени с микросекундами до начала скачивания
Скачиваем файл
Смотрим метку времени с микросекундами после
Определяем размер файла
Вычисляем скорость в Мб/сек
Переводим в МБит/сек
Если скорость меньше требуемой, то отправляем письмо с уведомлением на почтовый ящик администратора указанный в настройках (email )
В подпапку logs пишем лог в файл {текущая_дата}.log в виде:
дата + время алиас скорость Mbs
Скачанный файл удаляем 
Выходим
Один запуск скрипта обрабатывает 1 алиас
Файлы скачиваем с использованием curl и поддержкой https
В случае возникновения ошибки при скачивании файла на почту администратора отправляем сообщение что сайт не доступен.
В случае, если в папке logs существует файл, с названием = предыдущая дата, то его отправляем администратору и дополнительным получателям (из настроек).
